超光速物質

宇宙彭脹的速度，估計比光速更快，而且快很多

係咪意味住宇宙有比光速快很多很多倍的物質或能量存在 ?

得確係 我地個frame of reference會認為個d物質係超光速 但係呢樣野完全冇違反相對論 因為佢地會超光速 只係因為個space expand快過光速 而d物質只係跟住個space expand 所以係local frame黎講佢地係stationary 所以完全冇特別都冇問題